Als een veelbelovende manier van instellen ze goed, de helft van de zes dozijn leden van een fantastisch geworden sekte van Convulsionists, en zelfs toen in zichzelf overwogen of ze moeten schuimen, woeden, brullen en catalactisch moeten worden op de ter plaatse - daarbij een zeer begrijpelijke vingerpaal opzetten voor de Toekomst, voor begeleiding van Monseigneur.
Naast deze Derwisjen, waren andere drie die naar een andere sekte waren gesneld, die zaken met een jargon over "het centrum van de waarheid:" vasthoudend dat de mens uit de Center of Truth - dat niet veel demonstratie nodig had - maar niet had uit de Omtrek, en dat hij ervoor moest zorgen dat hij niet wegvluchtte de omtrek, en moest zelfs terug naar het centrum worden geduwd, door te vasten en geesten te zien.
Onder deze, dienovereenkomstig, veel discours met geesten ging door - en het deed een wereld van goed die nooit werd manifest.
Maar de troost was, dat al het gezelschap in het grand hotel van Monseigneur was perfect gekleed.
Als de Dag des Oordeels alleen was geweest vastgesteld als een kledingsdag, zou iedereen er eeuwig geweest zijn Corrigeren Zo'n kroezen en poederen en steken van haar, enzovoort delicate teint, kunstmatig bewaard en hersteld, zo dapper zwaarden om naar te kijken, en zo'n delicate eer voor het reukvermogen zeker alles in stand houden, voor altijd en altijd.
De voortreffelijke heren van de fijnste fokkerij droegen kleine hangende snuisterijen die als ze sjokten loom verplaatst; deze gouden boeien klonken als kostbare belletjes; en wat met dat gerinkel, en met het geritsel van zijde en brokaat en fijn linnen, er was een gefladder in de lucht die Saint Antoine en zijn verslindende honger ver weg.
Jurk was de enige onfeilbare talisman en charme die werd gebruikt om alles te bewaren dingen op hun plaatsen.
Iedereen was gekleed voor een Fancy Ball was nooit om weg te gaan.
Van het paleis van de Tuileries, via Monseigneur en het hele hof, via de kamers, de tribunalen van Justitie, en de hele maatschappij (behalve de vogelverschrikkers), de Fancy Ball afgedaald naar de Common Beul: wie, op grond van de charme, was nodig om te officiëren "gekroesd, gepoederd, in een met goud geregen jas, pompen, en witte zijden kousen. "
Bij de galg en het wiel - de bijl was een zeldzaamheid - Monsieur Paris, want het was de bisschoppelijke modus onder zijn broer Hoogleraren van de provincies, Monsieur Orleans, en de rest om te bellen hem, voorgezeten in deze sierlijke jurk.
En wie van het bedrijf bij De ontvangst van monseigneur in dat zeventienhonderdzestigste jaar van onze Heer, zou kunnen twijfelen, dat een systeem geworteld in een kroes beul, gepoederd, goudgezoomd, gepompt en met witte zijden kousen, zou zie de sterren eruit!
Monseigneur had zijn vier mannen van hun lasten verlicht en de zijne genomen chocolade, zorgde ervoor dat de deuren van de Holiest van Holiests werden gegooid open en uitgegeven.
Dan, welke onderwerping, wat gekreun en fawning, welke slaafsheid, wat een verachtelijke vernedering!
Om te buigen lichaam en geest, niets op die manier werd overgelaten aan de hemel - wat misschien wel zo is een van de redenen waarom de aanbidders van Monseigneur nooit zorgen.
Hier beloven een belofte en een glimlach daar, een gefluister op één gelukkige slaaf en een handgebaar op een ander, monseigneur minzaam ging door zijn kamers naar de afgelegen regio van de omtrek van Waarheid Daar keerde Monseigneur zich om en kwam weer terug, en dat was dus het gevolg Natuurlijk werd hij door de chocolade in zijn heiligdom afgesloten sprites, en werd niet meer gezien.
Toen de show voorbij was, werd het gefladder in de lucht een behoorlijk kleine storm, en de kostbare belletjes gingen beneden.
Er was snel maar één persoon overgebleven van de hele menigte, en hij, met zijn hoed onder zijn arm en zijn snuifdoos in zijn hand ging langzaam tussen de spiegels van de zijne uitgang.
"Ik weiger je," zei deze persoon en stopte bij de laatste deur op zijn weg, en draaien in de richting van het heiligdom, "naar de duivel!"
Daarmee schudde hij de snuif uit zijn vingers alsof hij de had geschud stof van zijn voeten en liep rustig naar beneden.
Hij was een man van ongeveer zestig, mooi gekleed, hooghartig van aard, en met een gezicht als een fijn masker.
